記協稱警方不就有人涉教唆他人偽造記者證採取檢控行動

香港記者協會今年5月報案，表示有人在名為「李力持」的社交網頁，上載記協的記者證樣本，涉嫌教唆他人偽造記者證。警方日前回覆記協，表示證據不足，不會就案件採取檢控行動。

記協主席楊健興下午去信警務處處長鄧炳強，表達不滿，同時對警方沒有正面回應記協提問，感到遺憾及失望，促請警方詳細回答對案件的查詢，再次展開深入調查。

楊健興在信中表示，記協記者證是警方承認的證件，有人公開在社交平台張貼證件式樣，並鼓勵公眾自製證件，警方理應不希望出現有關混亂情況，但處理案件的態度令人感到警方不著緊證件真偽的問題，又指警方過去一年多不斷提及有「假記者」、「假證件」等，但針對相關案件，卻沒有有人被檢控或需要承擔後果。

他認為，警方有責任調查刑事罪行，即使證據不足亦應該向公眾作出交代，並提醒公眾切勿以身試法，否則將會向社會傳遞錯誤信息，甚至構建這類網上鼓勵他人偽造證件的行為，毋需承擔法律責任的虛假印象。

因為警察有份指使，正如警察有份配合721元朗白衣黑社會恐襲一樣

推

Push